岩岩到London，有少少野想分享下

非放負撚，但想同各位同路人分享一下現實環境，再一齊討論下。
23 Jan 2021
－ supermarket 長開，買物資唔需要擔心
－ coffee shop and restaurant 長開，但全日只做外賣
－ 全職uber 司機話就業環境唔理想，佢自己收入比平日少一半
－ 9月前打哂疫苗根本無可能，進度緩慢

其他諗到再講，有咩都可以討論下

想知佢話self quarantine 有無限一定要住酒店？

同埋d 租有無因為肺炎平d 你而家住緊咩屋

貴咗 DKLM

諗住有獨立洗手間嘅貴咗

英國而家情況真係幾嚴峻

New Variant 唔單止傳播力高 死亡率都高
而且距離上年疫情開始已經300幾日
Lockdown 咗咁耐 經濟真係好差好差

其實英國打疫苗速度真係好慢 但個new variant 又傳得好快 真係好有可能唔知幾時又再mutate 有其他variant 到時候又唔知個疫苗有冇效

短期內英國疫情都唔會有完嘅一日 如果真係想過嚟英國搵服務業 或者低技術嘅工 可能真係預今年都未必搵到

我就唔洗，但討論緊將來可能要。

咁而家quarantine 既情況係 完全唔出得街定可以買日用品 又可唔可以有人一齊住 睇完佢份guide 好似唔係好肯定

巴打大概咩背景？幾多人？ 點解揀倫敦唔揀其他大城市例如伯明翰 落腳?

你貴左？

我廿中隻身黎，諗住黎搵office 工所以揀london，
不過睇落就應該無咁快搵到。

btw london 真係比其他地區貴好多好多。

傻仔

完全唔出得街，但可以test to release，不過要比成百鎊。
期間日用品可以叫delivery。

但應該相應工作機會被其他大城市 多（伯明翰，曼徹斯特）？
巴打帶咗幾多生活費黎？

同問有幾多身家？分分鐘要燒成年

咁又未必嘅
都要睇樓主本身咩職業，但始終帶多啲生活費黎冇壞

即係嚟到應該起碼要預燒半年錢

The people you’re staying with do not need to self-isolate at home unless:
- they travelled with you
- you develop symptoms of coronavirus

If you’re staying in a hotel or guest house, you must stay away from others who didn’t travel with you

同一間屋分房就可以

起馬！除非真係做地盤

疫苗都打左5.4 定5.6m 人
唔算真係好慢啦 我覺得正常喎

巴打quarantine搵左咩地方住？
日用品嗌delivery快唔快？

成百鎊 不了

暫時有咩平價娛樂？

又話三月打幾千萬疫苗嘅

行公園，跑吓步

夠曬健康
倫敦 gym 係咪全部唔開？

唔係潑冷水，但好似要打兩支先effective，
我識人已經係key workers 有得優先打，都排到5月。

要上網book time slot ，book 到先有得送

2枝+ 2-3 weeks

有無機會佢唔係真係front line果隻key worker
我幾個醫院frd一早就已經全部打晒

Even 上星期有LOTR巴打都打左喎

咁就好，我都希望佢盡快搞掂🇬🇧🇬🇧

Sor 睇番message佢地無話已經打晒兩枝
靜係話已經打左 我轉頭再問下

不過睇番 even 打一枝都話有5x% 唔係完全無用
所以都好過無啦

我見英國已經算打得快

Quote番NHS 大家可以睇下:

How effective is the COVID-19 vaccine?

The 1st dose of the COVID-19 vaccine should give you good protection from coronavirus. But you need to have the 2 doses of the vaccine to give you longer lasting protection.

There is a chance you might still get or spread coronavirus even if you have the vaccine.

點解唔去平區

我都係過黎諗住搵office admin, 不過仲係香港

依家住屋企都冇問題

睇黎都好難搵工

self quarantine即係冇

佢係「財務自由人」

應該唔駛打工啦

戴口罩情況如何

到底要幾白痴先會信香港啲19報紙話英國冇物資買唔到餸

畀少少錢amazon prime第二日就收到啦

室內先會戴

鳩戴定真戴？

加油

New Variant 唔單止傳播力高 死亡率都高
<<< 剩係傳染力高咗，冇data 顯示死亡率高咗
何況英國冇事冇幹唔會test，你又點知冇symptoms嗰啲人有幾多？

通常都真戴嘅
不過有啲可能係塊布咁囉

難民

BJ已經公開表示new variant can lead to increasingly higher death rate

全英國gym, barber同salon都冇開

may be associated with a higher degree of mortality.

Sir Patrick Vallance, the government's chief scientific adviser, described the data so far as "not yet strong".

襯5-6點果d時間去超市買野會平d，黎既人唔係有專業我範得有機要守半年至一年
用果d時間學下英文/其他技能，英國d人都成日轉行，有同事成都廿到尾先轉行加入
有local master對搵工有幫助，有budget可以考慮讀一個

健身嘅人慘啦
barber 都冇開就比較誇張, 即係要自己剪頭髮?

襯5-6點果d時間去超市買野會平d，黎既人唔係有專業我覺得有機會要守半年至一年無野做，人頭至少帶住十萬會穩陣d
用果d時間學下英文/其他技能，英國d人都成日轉行，有同事成都廿到尾先轉行加入
有local master對搵工有幫助，有budget可以考慮讀一個

may consider having distance learning course la

總之無工開都唔好浪費時間～

或者唔剪好彩聖誕後有預感會再lockdown所以剪咗先

冇掩雞籠
唔同香港
唔使報到唔使手帶咩都冇
靠你自律
佢寧願留返資源捉人開 house party

都係，香港都有叫鴨群組

個新品種出咗唔夠一個月點會咁快有systematic review
不過都係act like you have got it
小心啲就得
唔中招幾高死亡率都唔關你事

聽巴打應該住zone5?不過真係平好多，呢啲習慣就好，除左疫情之外仲要習慣下呢到好快天黑，希望你快啲搵到工

唔會 宜家大把屋

唔洗
落機之後個日會有nhs人打比你 同你對資料 同你講隔離要點點點 邊日隔離完 簡單黎講冇人理
利申隔離中

打疫苗打得好快喎 身邊啲老嘢病人打得七七八八

vaccine 算打得好快

廿中咁有米

黎咗幾日就咪撚扮到知好多野咁啦
9月無可能？你有冇數據去prove? 唔好喺度9講

搵到工第一時間分享

其實有少少呢方面知識就會知
virus變種，如果傳染力高咗，就會死亡率低啲
因為佢要survive 就唔可以咁快殺死個host

等疫情叫好返啲我應該都會返倫敦，倫敦呢邊好多巴絲，有機會聚下

通常都係delivery野食日用品？

價錢主要睇區唔係睇zone幾...

本身盛行

租屋因為武肺平左10-20% wor

Er......
使唔使咁撚串 人哋分享吓姐
而且的確九月之前基本上冇可能 而家仲話要打第二劑

建議：可以的話最好唔好開HSBC，英國嘅HSBC係廢到無倫

我都係分享下當地人睇法，依家佢話5百幾萬人打左只係打左第一針，要打哂兩針先ok。
政府玩數字藝術姐，你又有無數據prove 9月會打得哂？定還是信政府唔怕？

講到尾，我都係想同同路人分享討論，各自為生活努力，唔洗太惡既。

諗緊Lloyds / metro bank ？求更好推介

諗住等BNO VISA
年中去曼
樓主LOTR加油
對比其他國家英國打疫苗應該算好快
應該普羅大眾都幾合作

租屋要比 半年至一年租
打算點比比？成車銀紙車落業主到？

我悶得滯諗住申請做st. john’s vaccination d 義工

利申：幫手做登記同維持秩序果隻義工，非專業醫護

我剩係開咗Monzo

無，因為我就係用HSBC，我就是失敗的例子

巴打，人在異鄉萬事小心，最緊要保重身體

London 打疫苗都咁撚慢香港等食屎啦

有黑死病同Spanish flu既存在已經證明左未必

巴打咩背景

好呀 做義工嗰陣可以接觸好多人
傾計嗰陣可以講下香港

key workers 點會排到5月呀
吹得就吹
second jab就話都叫有可能 但等3個月都係去到四月
我上星期先新入職nhs 非接觸高風險病人
都有得Book下星期walk in first jab
你老母教你上來吹水?

點會快
佢分年紀同NHS worker 打先
但英國咁大地方
有啲地方可能無乜人中 但又已經好多人打咗針

其實最有效率係按每個地區嚴重性 咁去打

你乜叉當地人睇法咁巴閉呀
咪就係聽個uber司機吹水
鳩up都有個譜啦

key workers一定係nhs咩
Care home果啲排後啲有幾出奇

第一針*

Revolut

群體免疫啦
使乜打

點廢法？

打vac時會同你分nhs keyworkers 同non-nhs keyworkers?
即係唔係Nhs做既key workers條命就冇咁值錢?
會唔會係連Nhs 既non key workers都排得前過非nhs既key workers?
同下個死人腦諗下都知啦
之前做testing都係全部叫開critical workers, 而家突然同你分Nhs定non nhs?
重有最重要最明顯係吹水既係
英國政府之所以係決定3個月後second jab而唔係藥廠guideline suggest既3星期
就係因為佢地想盡快全部人first jab左有50% immunity先
賭緊second jab遲啲打都得
咁你諗下會唔會連key worker都排到5月後, 有幾百萬人都打完second jab時,先俾佢地打first jab?

其實香港係房屋佔左收入太多，其他地方就算物價貴但租金/樓價平好多已經好過香港好多

我就唔知你咁躁底做乜
我屋企有人做care home，經過我用我個死人腦一諗，可能真係佢條命冇咁值錢，佢老細講明三月前都好難打到first jab，只係有每個星期做三次test算係咁

一個月4百幾磅?
咁貴
我聽人講一個月百幾磅

問題係傳得快打爆左醫療系統就足夠提高死亡率

識人vulnerable list (low), 完全冇聲氣

不過就算有我都冇打算打

都可以咁講嘅

第一, 而家你講三月定五月? 我一路講緊唔會排到五月key workers first jab,你就跑來Up三月前冇得打
第二, 你邊一區先

我又唔係上面講五月果個，你屌鳩我做乜 講咗一句話非nhs排後啲唔出奇，你唔信咪唔信囉，反正我阻唔到你打vac架

你覆我個時我個point已經係講緊key worker唔會排到五月
你彈出來9up完而家又話唔係講五月果個
咁你覆我做乜鳩

自撚己睇第二頁:

你話非nhs既排後啲我都幾肯定唔會係事實
上面已經講到明
你係咪以為而家所有nhs key workers都已經接完第一劑
你屋企人就算真撚係排到三月都一定唔係priority既問題

搵工而加好難，其他都OK。

Any photos?

Quarantine 點出去買嘢食

外賣

唔問埋廚房幾大 ？

美國反而做送外賣司機幾好景咁

鬼妹好唔好屌

有幾負面？

即係保險？

d分行好頹
冇乜職員 冇乜人流

倫敦分9個 zone, 你住 zone 9 返 zone 1 工，一個月交通費超過 GBP 360。

禽日喺 YouTube 睇到嘅資料。

吓！你住倫敦楂車返工？ 驚唔驚返到公司已經lunch time?

London 揸咩車 塞到你傻

每日打幾十萬枝都叫緩慢？
仲想點 平均計百幾日就打得晒全國
仲未計生產線會加呢啲因素

平咗喎 central 正正常常嘅700蚊都搵到
zone 2 /3 更加唔使講

而家睇基本上death rates 2%
完全唔明佢點得出死亡率高呢個結論

終於有個正常人講嘢
成個post啲人都好似平行世界咁

冇人叫你咁弱智住zone9返zone1下話

個app 係垃圾到基本功能都唔齊……

我眼見做care home對住成班老弱都排到三月
其他唔洗點對人又唔係nhs既key workers點會唔再排後啲 我唔覺得排到五月會幾出奇，唔通做openreach啲engineers（key workers）都急住幫佢地打咩？
都唔知係度拗啲咩，為拗而拗。事實係打first jab得算快啊，但人口咁撚多係要分priority架啦，有啲打遲啲有咩咁出奇，我又唔係屌鳩nhs慢/偏幫自己友都唔知你係度狂躁屌鳩我做乜
又幫我夾硬作句「以為所有NHS key workers都打哂first jab」

你去超巿買完野會唔會消毒？

大家仲要有心理準備好大機會中武肺。

呢度戶外的人，10個有9個唔戴口罩。
超市都可以一邊食住野唔戴口罩四圍走。
等巴士都係唔戴口罩。

有無在香港做TB test? 英國做嗎？預期幾時做？

黎左幾個月 搵唔到野做

你究竟係咪閱讀障礙睇唔明佢咩意思

屌，你答我佢想講咩喇
佢話冇可能key workers咁遲先打
我就話唔出奇，care home果啲都已經排到三月打，有啲根本唔撚高危都叫係key worker（做court reporter都可以叫自己key worker）遲到五月先打有咩咁奇
冇啦啦拉埋咩NHS priority黎講

Lloyds夠做 簡單直接

利申已開

宜家過去係咪要做測試證明冇肺炎先上得機？去左邊間做

公園埋仆街一定唔戴

始終文化太唔同

講咁多做咩，一句講哂，過去都冇用，分分鍾仲衰過支那。

唔駛隔離十四日咩 有埋變種都照去

住最平幾多？一個人

already the most progressed in the world with 3.5m+ vaccinated. and AstraZeneca new facility recently done to ramp capacity.

NHS alone gives 18000 vacancies. hkers shall think how to integrate and plan to live there, rather than being pessimistic.

如果你敢同鬼share flat 最平300 400鎊 都有Zone 2-3
如果自己一個住studio flat 或者1bed 都要£1000 以上

如果講裝修同人流，根本間間都頹，但人地好似唔係睇依D

Me too

Lm 樓主可唔可以update下搵工情況

Sorry我都想大家positive啲 因為黎緊好多香港人會過來 唔想大家未黎就驚定先.
我睇住呢幾年英國變差但我都想大家儘量pass啲好嘅嘢俾就黎過來嘅朋友 因為每一個黎英國嘅香港人 祗要係黃 我地都要珍惜.

Sorry 我語氣重咗.

現時數量

lm

師兄 可以去Lloyds bank開戶口 拎BNO就開到 唔洗地址證明
我都係LOTR 11月中到，開左戶口有debit card方便好多架

單人有咩網揾屋同入境係咪要隔離以家

巴打可唔可以夾租 我都隻身

自己煮平， 現在一家人食材一星期HK$500
租屋睇你邊區，有平有貴。

而家uk都幾難搵工 巴打好運

已經自己同自己剪左一年頭髮

indeed定linkedin send cv求其一份都過百人爭

香港都係既咁
但而家呢邊市道真係唔係話太好
睇你搵咩 住開條街已經執左四五間鋪
london可能好少少 但真係預多d時間做buffer搵工好d

我都預左等換正式車牌做送貨

大學水泡科出黎做濕鳩跟單，黎到都feel到自己果行都唔係咩專業，英文又唔夠local好，打cv吹自己有咩優點吹感覺吹水多過實際，搵本行老老柒柒連自己都覺得好難夠爭

香港做落TB test 都可以apply BNO visa

樓豬到了 London, 會唔會好 lonely?

樓主加油 好多同路人在英國
共勉之

要飛之前三日內做
卓健$1080，九點半之前交樣本即日下午至夜晚可以收到報告
機場都有，價錢平一大半不過睇其他post 間嘢 Prenetics 唔係好信得過

依到有冇bc巴打？
想問下點先買到nhs 個medical insurance?

因為我知非bc要申請visa個時可以apply埋
但唔知bc可以點買

覺得同紐約呢邊有啲似

但紐約呢邊起碼有開部分

我諗對比返紐約，倫敦你好難去複製返香港式嘅娛樂，但另外一個角度係你哋比較快啲去融入，不過可能下一代未必識講廣東話

都幾認同，普通香港中低層銀行仔，人地唔會隔山請你

撐樓主，連登仔事冇大小就罵左人先。

咁唔係人人都有半年錢燒㗎

係囉 破壞討論就係呢啲人

要住址證明？住 Airbnb 都可以申請？

咁儲多啲錢先囉
銀行而家個境又差
低層工大把選擇

bc邊洗買

ps每個月出糧自動扣一忽係nhs

你cover letter同cv有冇寫清楚have rights to work, 唔洗sponsorship?

好明顯根本唔識就係度鳩up

其實Barclays同Natwest咪幾好 我首推Barclays

係喎 要pat 埋 BNO 官網嘅 Link

咁大雪，Primark 又唔開，想買頂冷帽呀

屌

都無得出街 買嚟做乜

今日倫敦都落雪
上次落咁大雪已經係2018年Beast from the East 嗰次

接種疫苗黎講，UK真係唔算慢
以色列同UAE以外，最快就係UK

大雪到deliveroo都唔送。
你叫我呢d self isolation 既人點算
好彩岩岩停左

望就望打針真係有用, 唔係全世界都只係係咁loop

英國打疫苗應該係全球最快喎樓主
歐洲連貨都唔夠
而家個進度係on track

樓主，想請教下你係做邊隻檢疫提供嘅檢測報告先入到境

Thanks 巴打，我再去確認一下先。祝你一切順利

金融業喺London應該唔難搵
始終London係國際金融中心

以前就係
而家脫咗歐 加上武肺
完全死曬

如果professional 或者Manager grade 以上我估都仲有機會
我見1月份都仲有ibank 開返headcount 請人
但如果香港好多銀行低技術back office 嗰啲真係唔洗諗
英國好多嘢都outsource 曬比其他地方做 或者已經自動化

之前吹到 2 月中會有 20m 打 first dose
發覺吹大左先改返 14m，噤改法唔 on track 都難

我認真
唔寫呢啲或者寫自己BNO visa根本on9
assume人地知係乜
人地HR一睇全部hong kong background 又唔知洗唔洗sponsor都廢事再睇落去

不過樓主唔應我

一個人你唔怕嘅話可以同人share room
我而家嗰間係用zoopla
不過其實嗰啲agent嗰個網站都會擺 所以睇來睇去都係嗰啲
你想住倫敦邊度?

諗住是但落左腳一個月先ja 之後再move可能bnb 先

目測London d share flat private room (唔洗share)
最平可以£500 － £600 (all bills included)

我都祝你一切順利，老套都要講句，香港人加油。

本身plan左一月黎 又係廿中 無專業技能
諗住過黎捱下
依家諗緊幾時黎好

係荷蘭三大bank做過IBD intern
諗緊grad左過唔過去搏

呢期全世界經濟都唔好
除咗某啲特定工種例如醫療相關食正個需要之外， 其他一定難搵
如果係低技術既，除咗做deliveroo嗰一類之外（不過一定要車或單車，呢面無乜可能步兵）
可能係農業嗰類會有啲機
即係落田摘菜，捉到啲蟹拆肉出黎呢啲啲好機械式嘅步驟仲要人做
因為脫歐少咗好多歐洲人過黎做呢啲工， 或者做緊想走
呢啲低技術工種其本上都係東歐南歐嘅人做開

留返係歐洲發展會好過英國
認真

認真答你
過生活一定歐> 英
為工作一定英> 歐
歐陸唔會點俾minority 上位

有冇人知政府$240個自費檢測可唔可以入英國?

如果仲係後生細仔就去搏下啦
路係人行出嚟

人生交叉點
荷蘭: 四平八穩 應該有return offer 過一年有passport(但拎左就要放棄BNO)
英國: high risk high gain 除時搵唔到工。。但搵到既finance 行業前途一定>>荷蘭

係咪好凍?

如果穩有荷蘭passport又駛咩博bno

十個可能有一兩個
歐陸係零
你睇下相對英國多幾多minority 做到politicians 都知

人各有志

德國好似都有d 土國血統做到？

之前得閒search 過下
百分比(對應返人口比例)黎計 英國> 法國 >>>>歐陸

買到車喇！個賣車行老闆仲非常好人，我講新例2月後有30萬港人嚟英國，事但介紹30個人嚟同你買車，服務即時好到暈，重減200鎊，加保用brake down 1年

要買車搵我，代你盡講價

經驗所得，最好第一句就講明唔洗working visa

其實去英國嘅人特別燥底？一個post可以咁撚多人發惡

新車定二手？
諗緊買啲£3000左右嘅二手車

大把印度人director

未去到大把囉
同埋印度人好興淨係請返印度人
一個帶十個
搞到成公司都係印度人

又唔係淨係連登
fb gp d人都係咁撚串
好聲好氣係要捉人黎屌

其實d針未必有用
d病毒識變種

聽完巴打recommend，即刻apply左lloyds，同host傾好後用airbnb 都得，用bno網上apply，debit card 7日內寄airbnb 地址。佢仲會問你係咪hongkongese

有hongkongese呢個選項已經加分

Kitchen 都唔洗 share?

房唔洗share，shared kitchen and bathroom

好似話
跟住你要搭no先申請到

會唔會有人用Working Holiday過去英國？

有考慮緊 ，會唔會今年申請唔到

我有朋友嚟緊出發.....又冇專長。
好似都幾難有人簽佢轉working visa / citizens

屋企人無去倫敦落腳
佢搵到屋之前都住air bnb，獨立廁share廚果陣都淆淆地，整野食都係房整
搵到屋好好多
唔預做office工專業工真係唔一定揀倫敦
返7-11你住屯門都唔會揀中環果間黎做
做ibank就話姐

你張cert無ive/space，正常都會認不過無專業資格嘅科，當你英國野雞大學咁解大撚把人40萬係英國讀一年都係讀野雞大學翻嚟，真係

有興趣，可否留個contact
我大概7-8月會買

咁睇落有"彈性" 好多~~

相反, touchwood 其中一個中左, 一齊食飯, 用同一個WC 都有機會..spread....

用Paypal 俾得唔得??

利申:真心唔識...

荷蘭生活好過英國好多喎

租金唔見跌好多

話就話唔可以出街 但唔會有咩手帶果啲睇住你

話明lockdown...

其實呢 呢度所謂垃圾quarantine照出街係唔會有人理

其他post 都有人話搞 NI 要係咁聽音樂
唉

其實如果無profession 都幾難搵到Tier 2 Sponsorship

脫歐後Tier 2 sponsorship requirements 已經有relaxation
但而家經濟差到咁 再加上有十幾萬唔洗visa sponsorship 嘅BNO 香港人

我覺得嚟緊呢幾年都幾難搵到sponsorship 嘅工

其實邊間大學畢業唔係重點
重要係interview 如果英文講到pat 屎咁Oxford 畢業都無用

想知+1
但應該係可以的

可以

因為我未開銀行戶口，買完車要上網買車保，我仲要無英國嘅銀行咭最後買唔到保險（海外信用卡不能付款）第二日搵翻佢，佢幫我碌卡先，我用hsbc one 卡喺櫃員機提款俾佢，醒咗佢20鎊手續費俾佢，佢仲可以賺積分，仲friend 埋攞晒ig 有事搵佢

已經個半月冇剪頭髪

+1

建議朝早佢一office hour就打
任何政府嘢gp都係

我估因為大量WFH，所以原本貴租既中心地帶如Central London，租金不上升而且可能下跌，d人由貴租地方搬到平租又nice既地區，那裡的租金可能會升少少。

岩岩有兩個interview，都算係做返本行（非estate agent），如果有offer 再上黎講。

各位同路人加油加油，另外今日香港180歲生日！

ASSET MANAGEMENT？

GOOD LUCK, 加油！

yes! 上linkedin indeed michael page其實日日都有new openings，不論藍領白領。希望我可以係個真實例子話比大家知london就業情況，等大家唔洗估估下。

btw London 目測真心有一半人都唔帶口罩

番office jj lm plan緊過黎

財務巴唔係啱啱到倫敦咩？
咁快就有interview!
祝你好運!

我都申請咗 Lloyds
一下就批咗，希望可以快啲收到張卡

本來仲諗住申請 HSBC
打算用香港 HSBC One 即時免費將啲錢轉晒過嚟呢邊
點知一定要有住址證明先開得

除咗快啲租到地方住唔知仲有無其他辦法？

KFC 巴我之前都有係你post度留言。
我係用citibank 架，我都未轉錢不過用緊佢global wallet黎叫deliveroo。
我諗緊做test to release 喇真係好難頂....
去轉supermarket 買下野返去煮都好呀....

記得你呀巴打
之前話留contact 大家可以照應吓嘛

two pieces of updates regarding chinese virus in UK

EU threatens to block exports of Pfizer Covid vaccine

Covid: Quarantine hotel plans set to be announced

地址填airbnb都得？

你同個host傾好就得架啦，佢唔會問你拎地址證明

點解我要去分行提供 id 同地址證明？

你邊間銀行？
印象中 Lloyds 同 Monzo 都唔需要地址證明

我尋日申請，啱啱收到短信話戶口已經批咗

咪就係 Lloyds

咁搞笑？
國籍係咪填UK?
如果係真係唔知點解

填咗hongkongese
我地要去交證明
好彩有starling用住先
仲可以download pdf statement做證明

想問下咁多位巴打知唔知拎BNO係香港未有visa可唔可以成功租到屋？
因為我apply緊一間，岩岩再翻查資料好似BNO 要有visa先有right to live..

但開英國本地銀行好多都要住址證明
屋企人租屋都係搞掂先申請到銀行野

冇銀行acc 咁租屋錢點畀？
畀cash ?

聽屋企人講好似係過數
因為啲錢其實仲係香港嘅戶口
其他屋企人幫佢搞住先
直接用香港戶口過畀業主
但過數唔係最煩，因為都係等兩地銀行搞
來回搞幾次係啲文件野
如果以前係香港租樓嘅租單要搵返keep返要畀業主睇

睇youtube片啲人教唔好填Hongkongese，要填British

帶左幾多錢啊巴?

supermarket 竟然長開，以前9點10點就收哂

BC,係香港做FO SNT...唔知會唔會搵到工但真係唔捨得屋企人廢

開長d等d人分散時間去 唔洗逼埋哂

但係同直接同屋主簽嘅租約唔接受做地址證明。

佢經agent租嘅
果度啲人都應該交曬畀agent搞
佢個業主都唔係住果區
乜都掉曬畀agent搞好過

唔知點解有人負皮你，拎bno緊係填british

要british先唔洗address proof

bno要有Lotr先有right to live

唉 今次大獲..
唯有希望果agent同屋主俾我果學生屋企人改一個人登記左先...本身驚佢唔搵定屋到時無宿舍先咁早搞定先...唉

如果喺England冇right to live 係唔可以長租，業主會犯法，點解一開始唔整lotr？

唉 本身預黎緊九月先過去所以冇諗過LOTR入唔俾改都無辦法..好在蝕唔多holding deposit

你個 case 係未入去？

拎bno唔填british
咁拿bno嚟把柒
d人真係弱智唔係扮架喎

佢唔係問你national,係問你係咩citizen?
Btw 去咗分行俾bno 佢影相影印就開咗，細分行無問你地址證明，唔好去zone1區嘅分行就搞掂咗

嚟緊9月？咁咪有bno visa囉

萬事小心